\documentclass{fhnw-3fold}

\fhnwTitel{Views und Range-Adaptors}

\begin{document}

  \maketitle
  
  \begin{aufgabe}
    Betrachten Sie folgendes Programm-Fragment:
    \begin{code}
for(int x : ???) {
  std::cout << x << " ";
}
    \end{code}
    Ersetzen Sie die mit~\codeinline{???} markierte Stelle in obigem Code durch einen einzigen Ausdruck, so dass sich das Programm nach einer der folgenden drei Spezifikationen verhält:
    \begin{enumerate}
      \item
        Alle ungeraden Zahlen \codeinline{1 3 5 7 ...} bis und mit 99 werden aufsteigend ausgegeben.
      \item
        Die 100 ersten Quadratzahlen \codeinline{1 4 9 16 ...} werden ausgegeben, aber in umgekehrter Reihenfolge.
      \item
        Ungerade Eingabezahlen vom Benutzer sollen verdoppelt wieder ausgegeben werden, gerade Eingabezahlen sollen ignoriert werden, bei der ersten Eingabe von 0 soll das Programm beendet werden.
    \end{enumerate}
  \end{aufgabe}
  
  \begin{loesung}
    \begin{enumerate}
      \item
        Neben der folgenden Lösung, die auf einem Filter basiert, hätte diese erste Aufgabe auch durch eine Transformation (Verdopplung und anschliessende Addition von 1) gelöst werden können.
        \begin{code}
for(int x : std::views::iota(1, 100)
          | std::views::filter( [](int x){ return x % 2 == 1; } )
) {
  std::cout << x << " ";
}
        \end{code}
      \item
        Bei dieser zweiten Aufgabe sehen wir zum ersten Mal, dass zwei (oder noch mehr) Range-Adaptors problemlos miteinander kombiniert werden können.
        \begin{code}
for(int x : std::views::iota(1, 101)
          | std::views::transform( [](int x){ return x*x; } )
          | std::views::reverse
) {
  std::cout << x << " ";
}
        \end{code}
      \item
        Bei dieser dritten Aufgabe ist gut erkennbar, dass durch die blosse Verwendung von Range-Adaptors auch komplexe interaktive Programme geschrieben werden können.
        \begin{code}
for(int x : std::views::istream<int>(std::cin)
          | std::views::take_while( [](int x){ return x != 0; } )
          | std::views::filter( [](int x){ return x % 2 != 0; } )
          | std::views::transform( [](int x){ return 2*x; } )
) {
  std::cout << x << " ";
}
        \end{code}
    \end{enumerate}
  \end{loesung}
  
\end{document}
